香港從此死無葬身之地

政府於2019年2月15日刊憲，建議公營骨灰龕由永久存放，改為20年期，之後每10年續期一次，並需支付續期費用。如屆滿後兩年無人續期，又無法聯絡相關人士，骨灰就會被「綠色殯葬」處理，新措施由今年4月26日起生效。我看到此新聞時，感到非常震驚，完全不相信政府會這樣做。

生無居、病無床、老無依、死無葬

我的父親於2015年過身，已即時輪候重用公營骨灰位，尚未等到灰位，我的母親於2017年去世，兩老的骨灰都安置在我家中。望穿秋水，2018年我的父親灰位終於等到了，順道加錢申請將兩老的骨灰一併放到食環署位於哥連臣角的骨灰龕，以為兩老可以安息。想不到政府想提高在生人士申請長者綜援門檻也就算了，連死人都不放過，讓生無居所、病無床位、老無所依、死無葬身之地。

從傳媒報道及憲報所述，我也搞不清究竟政策有否追溯期，抑或這只適用於4月26日起的申請。

我只想身體健康

如果是有追溯期，我就要希望自己身體健康，在垂老之年確保能讓食環署致電給我，或我仍有命主動走去為兩老續期，要不然就要告知我女兒20多歲時為爺爺嫲嫲續期。否則，我父母一生青春奉獻給香港，到頭來死無葬身之地，想起來都可笑。

哥連臣角火葬場第一座至第六座是室內安置龕位，第七座則置於露天。

司法覆核也徒然

如果是有追溯期，當初所有後人買的時候，政府是指永久無限期的，現改成有期限，是否違反合約精神？雖然政府資源未必是商品，官字兩個口未必能指政府違反商品說明條例，即使你去司法覆核也是徒然。

如果是有追溯期，當年獲後人安置的死人有靈，得知自己會被強制綠色殯葬，不知有何感想？死人無法對抗，默默被化作塵土隨風漂揚，政府的誠信也同樣魂飛魄散。

你或許說，為什麼不為父母選擇私人骨灰位或華人永遠墳場的灰位？我是天真的以為政府是最穩陣，想不到政府都有反悔的一天，來得咁早，仲要係香港人「當家作主」之後發生。

骨灰龕搬龍門

由政府從提高長者申領綜援門檻，到取消公營龕位永久制，還有過去的種種行徑，絕對有理由相信這個政府從無為現存香港人著想，一心只想騰空現有資源，不知會如何運用？現在政府搬龍門搬到去骨灰龕，難怪我身邊有不少朋友都開始找移民資料，打算離開這片連灰位都沒有保障的傷心地。

博客 | Ken Cheung

feel so sad

屌你老姆點續期都無人講喎！

續期到2047

續期幾萬蚊

有錢就唔洗公營

真係負擔中負擔

以前曾蔭權又話十八區都起新骨龕？

可能整返個大灣區骨龕場

港共政苦正仆街

港豬自作蒘, 死都無得比你死.

諗住捐去醫學院
然後火化
再撒落骨灰公園算

放心, 過多20年, 強制捐器官俾支那狗用.

香港人係支那人既牧場.

都無計

生無居、病無床、老無依、死無葬
香港而家真係

如果無後就要比人拎返出黎倒落花園
或者之後2-3代, 應該冇人後人記得續期

生無居、病無床、老無依、死無葬
正係呢12個字已經夠
有無巴打印出去掛大BANNER係獅子山頭AGAIN

仆街到咁?
政府